% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Résoudre un problème de distances avec les puissances
Voici les distances (en km) qui séparent le soleil de trois planètes du système solaire :

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.9\columnwidth,colspec={*{2}{X[l,1]}},hlines,vlines,stretch=1.5,row{1}={bg=colorPrim!10,font=\bfseries}}
    Planète & Distance (km)            \\
    Vénus   & $105 \times 10^6$        \\
    Mars    & $\num{2250} \times 10^5$ \\
    Terre   & $1,5 \times 10^8$        \\
  \end{tblr}
\end{center}
\medskip

Parmi ces trois planètes, quelle est celle qui est la plus éloignée du soleil ?

Justifier.